【元朗恐襲】國安公署駐港後港警突改口 民主派質疑已受操控

警方今日拘捕在去年7.21元朗恐襲中被白衣人襲擊受傷的民主黨立法會議員林卓廷，涉嫌當日參與暴動，並一改以往對事件的說法，包括否認多個被指警黑勾結的細節。民主派批評警方借議會休會、街頭難以動員的時機，刻意為建制派及政府在整場運動中的一大禁忌鬆綁，又質疑與警方受國安公署操控有關。民主黨主席胡志偉批評警方竄改歷史，否認7.21事件以及過去一年的警暴問題，盡用警力及法律工具將是非顛倒，直言今日事件可見特區政府及警隊無可救藥，令香港市民極度憤怒，呼籲全港市民明天穿黑衣以表達憤怒。

警方突然在7.21事件過去一年多後，向當日在場並受襲擊的民主派人士下手，作出拘捕。胡志偉晚上在民主派記者會上表示，政府不正面面對警暴，反而突然徹底改變一般大眾對事件所理解的情況，包括監警會報告都接納坊間的描述，認為立場轉變與警方最近不少人開始參與國安公署工作，以及較早前刑事檢控專員梁卓然辭任時表明，與律政司在檢控工作有不同看法兩件事件有關，「冇辦法去估量，但係太巧合」，相信公眾自有判斷，「政治裡面嘅操作、黑幕唔容易睇，但實在好難唔令公眾唔做呢個想像。」

張超雄：港警由國安公署直接指揮

工黨張超雄亦指出，警方以往從來沒有提及7.21事件不是無差別襲擊事件，亦從沒有解釋警方與白衣人拍膊頭是驅散行爲，更沒有指在場市民正在參與暴動，質疑警方在國安公署進駐香港後突然180度轉變立場，「香港警察已經唔係香港警察，而係由國安公署直接指揮，猖狂到將白指成黑。」

岑子杰：議員唔撐政府 即被濫告暴動

民陣召集人岑子杰則指，7.21事件一直以來都是政府及建制派的禁忌，但警方今日對林卓廷的拘捕行動則是為這個禁忌鬆綁，將白衣人虐打市民的恐怖襲擊事件，淡化成雙方政見不同的毆鬥事件，並讓市民認爲，支持政府的人一定沒有錯，「縱然你有監察警察權利、有保護市民責任嘅立法會議員，只要你唔支持政府，你就應該被濫告暴動」，「喺所有法律之上，有個更重要原則，係愛國愛黨愛香港政府」，他亦呼籲市民明日穿起黑衣，謹記「黑白是良知」。

多名民主派議員都對警方行動及竄改歷史的說法深表憤怒。人民力量陳志全表示，今天香港人的憤怒已不是三言兩語可形容，直斥今天警方的拘捕行動及記者會上的說法比7.21當日與白衣人握手的建制派議員何君堯更荒謬，怒轟市民憎恨及不信任警察是警方一手造成，認為警方行動挑戰人類道德及忍耐的極限，「就算係一國一制都唔係咁」。

胡志偉亦指，港人不止面對警暴問題，認為如今警方擺明車馬將自己以往說法，都肆無忌憚改變，只會招致更多「零蛋」，若警隊不正視自身問題，恃法律及政權支撐就可無法無天，勢進一步遭人唾棄，失去作為維持治安隊伍應有的公信力，問題只會愈演愈烈。

民主派對立會延任去留態度變數

林卓廷及許智峯被捕亦令民主派對立法會延任去留產生變數，本身「主留」的張超雄在記者會上直言，會重新考慮是否留任，指特區政府已不再屬於香港人，「唔好講對佢有半點寄望，佢簡直向香港人宣戰，我冇辦法再同佢溝通」。
胡志偉則稱，各政黨、民主派人士都會重新考量自己下一步應如何對抗政權，指面對強權用新方法處理政治困局以及特區政府不堪、荒謬的管治，相信港人會對政權的所作所為重新作出理解及有更多想像，「當特區政府全面同香港人開戰嘅時候，究竟我哋應該用乜嘢方法作出反抗。」議會陣線毛孟靜則表示，現時評論是否改變立場是言之尚早。公民黨黨魁楊岳橋表示，黨內會再作商討。

都係嗰句：香港人好快啲走，移民是唯一出路

er,其實未有國安公廁

新屋嶺, 酷刑強姦殺人棄屍, 水警sir幫手棄屍後resign都死埋
全撚部香港警魔做

咩q野國安公廁只係中共想穩住香港警魔軍心
呃班人姦殺完女市民就放心賴落國安公廁,反正公廁呢兩年內會摺埋

未有國安公廁花生台kol就賴強姦案落武警度
講到香港警魔無份

快醒啦，一直都係中國香港警察

成單嘢根本就係西環製作
由西環契仔何君堯領銜主演
黑警客串主演特衰政府監製
市民只是過路的